
% it is necessary to use "\RequirePackage{flashmovie}" because beamer
% also uses "\pdfminorversion". see flashmovie.sty for an explanation.
%% abtex2-modelo-slides.tex, v-1.0 gfabinhomat
%% Copyright 2012-2013 by abnTeX2 group at http://abntex2.googlecode.com/ 
%%
%% This work may be distributed and/or modified under the
  
\pdfpageattr {/Group << /S /Transparency /I true /CS /DeviceRGB>>}
% Apresentações em widescreen. Outros valores possíveis: 1610, 149, 54, 43 e 32.
% Por padrão, as apresentações são no formato 4:3 (sem o aspectratio).
\documentclass[aspectratio=54]{beamer} 
\usetheme{PaloAlto}
\usecolortheme{default}
\usefonttheme[onlymath]{serif}			% para fontes matemáticas
% Enconte mais temas e cores em http://www.hartwork.org/beamer-theme-matrix/ 
% Veja também http://deic.uab.es/~iblanes/beamer_gallery/index.html

\setbeamercolor{normal text}{fg=black}
\setbeamercolor{alerted text}{fg=black}
\setbeamercolor{author}{fg=blue}
\setbeamercolor{institute}{fg=blue}
\setbeamercolor{date}{fg=green}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=white}
\setbeamercolor{framesubtitle}{fg=brown}
\setbeamercolor{block title}{bg=blue, fg=white}		%Cor do título
\setbeamercolor{block body}{bg=gray, fg=darkgray}	%Cor do texto (bg= fundo; fg=texto)

% ---
% PACOTES
% ---
\usepackage{hyperref}
%\usepackage[alf]{abntex2cite}		% Citações padrão ABNT
\usepackage[brazil]{babel}		% Idioma do documento
 
\usepackage{xcolor}
\usepackage[T1]{fontenc}		% Selecao de codigos de fonte.
\usepackage{graphicx} 
\usepackage{animate}
\usepackage{ragged2e}
%\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}		% Codificacao do documento (conversão automática dos acentos) 
\DeclareUnicodeCharacter{00A0}{ }
\DeclareUnicodeCharacter{00A0}{~}
 
\usepackage{txfonts}			% Fontes virtuais
%\usepackage{media9}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{etex} 
\usepackage[none]{hyphenat} 
\usepackage{pstricks}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{url}
% ---
\usepackage{textpos} 
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{fancybox}
\usepackage[comma,numbers,sort&compress]{natbib}
\usepackage{listingsutf8}


\newbool{MODE_DEV}
%\booltrue{MODE_DEV}
\definecolor{javared}{rgb}{0.6,0,0} % for strings
\definecolor{javagreen}{rgb}{0.25,0.5,0.35} % comments
\definecolor{javapurple}{rgb}{0.5,0,0.35} % keywords
\definecolor{javadocblue}{rgb}{0.25,0.35,0.75} % javadoc
\lstset{language=Java,
basicstyle=\ttfamily,
keywordstyle=\color{javapurple}\bfseries,
stringstyle=\color{javared},
commentstyle=\color{javagreen},
morecomment=[s][\color{javadocblue}]{/**}{*/},
numbers=left,
numberstyle=\tiny\color{black},
stepnumber=2,
numbersep=10pt,
tabsize=4,
showspaces=false,
extendedchars=false,
showstringspaces=false,
inputencoding=utf8/latin1}
 \setbeamercolor{block body}{bg=white}
\setbeamercolor{framesubtitle}{fg=white}

\hypersetup{
    colorlinks=true,
    citecolor=green,
    linkcolor=red,
    backref=true
}
\everymath{\color{blue}}
\let\oldbibitem=\bibitem
\renewcommand{\bibitem}[2][]{\label{#2}\oldbibitem[#1]{#2}}
\let\oldcite=\cite
\renewcommand\cite[1]{\hypersetup{linkcolor=gray} \hyperlink{#1}{\oldcite{#1}}}
\let\oldcitep=\citep
\renewcommand\citep[1]{\hypersetup{linkcolor=gray}\hyperlink{#1}{\oldcitep{#1}}}
%\let\oldciteauthor=\citeauthor
%\renewcommand\citeauthor[1]{\hypersetup{linkcolor=green}\hyperlink{#1}{\oldciteauthor{#1}}} 
%
\let\oldcitet=\citet
\renewcommand\citet[1]{\hypersetup{linkcolor=gray}\hyperlink{#1}{\oldcitet{#1}}} 
  
\ifbool{MODE_DEV}{}{
\logo{\includegraphics[width=1.6cm,height=1.4cm]{img/uem2.pdf}}}

% --- Informações do documento ---

\title{Lema do Bombeamento para Linguagem Livre de Contexto\\
\small }

 
\author[]{
Diego Rafael Lucio\\% - RA:PG47529\\
Renan Leon Garcia\\%- RA:PG47547}
Douglas Nunes da Silva\\% - RA:PG47530\\
Alexandre Cassimiro Andreani%- RA:PG47525
}
\institute{
Prof.\textordfeminine Linnyer Beatrys Ruis Aylon \\
Mestrado em Ciência da Computação \\
Departamento de Informática}
\date{\today, v-0.3}
% ---
\newbool{HAS_VIDEO}
\booltrue{HAS_VIDEO}
\makeatletter
\setlength{\beamer@headheight}{1.4cm}
  \setbeamertemplate{sidebar \beamer@sidebarside}%{sidebar theme}
  {
  
    \beamer@tempdim=\beamer@sidebarwidth%
    \advance\beamer@tempdim by -6pt%
    \insertverticalnavigation{\beamer@sidebarwidth}%
    \vfill
    \ifx\beamer@sidebarside\beamer@lefttext%
    \else%
      \usebeamercolor{normal text}%
      \llap{\usebeamertemplate***{navigation symbols}\hskip0.1cm}%
      \vskip2pt%
    \fi%
}%
\newcommand{\argmax}[1]{\underset{#1}{\arg\max}\;}
\makeatother
%\makeatletter
%\setlength{\beamer@headheight}{1cm}
%\makeatother
% ----------------- INÍCIO DO DOCUMENTO --------------------------------------
\begin{document}


% ----------------- NOVO SLIDE --------------------------------
\begin{frame} 
	\frametitle{ \fontsize{20pt}{11pt} \selectfont Universidade Estadual de Maringá}
									 
									
	\titlepage
									
\end{frame}

% ----------------- NOVO SLIDE --------------------------------
 
\begin{frame}{Sumário}
	\tableofcontents[sections={1-10}] 
\end{frame}
%\begin{frame}{Sumário}
%   \tableofcontents[sections={7-}] 
%\end{frame}

\section{Introdução}

\begin{frame}{Introdução\cite{Vieira2006}}
	
	\begin{itemize}
	\item Característica das linguagens livres de contexto (LLC)
	\pause
	\item As LLC são tipo 2 da hierarquia de Chomsky.
	\pause
	\item Bombeamento para LLC.
	\end{itemize} 
	 
\end{frame}

\begin{frame}{Introdução}

Seja $L$ uma LLC. Então existe uma constante $p$, o comprimento do bombeamento, tal que, para toda string $w$ em $L$,  $|w| \ge p$. Podemos dividir $w$ em cinco cadeias, $w = uvxyz$, seguindo algumas regras:
\pause
\begin{itemize}
\item $vy \ne \lambda$
\pause
\item $|vxy| \le p$
\pause
\item Para todo $i \ge 0, uv^ixy^iz \in L$.
\end{itemize}

\end{frame}

\section{Prova}
\begin{frame}{Prova - Idéia}

\includegraphics[width=10cm]{img/ideia.pdf}

\end{frame}
\begin{frame}{Prova - Propriedades}

Dado que G é uma GLC para uma LLC $A$, temos:
\begin{itemize}
  \item $b$ é o número máximo de símbolos no lado direito de uma regra;
  um nó pode ter não mais que $b$ filhos;
  \pause
  \item $b$ folhas estão a um passo da variável inicial, $b^2$ estão a 2 passos da variável inicial, e no máximo $b^h$ estão a $h$ passos da variável inicial;
  \pause
  \item Logo se a altura da árvore é no máximo, $h$, o comprimento do bombeamento da cadeia gerada é, no máximo $b^h$ 
  \pause
  \item Reciprocamente se uma cadeia tem comprimento minimo $b^h+1$ cada uma de suas árvores sintáticas tem altura no minimo $h + 1$  
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Prova - Propriedades}
Digamos agora que $|V|$ é o número de variáveis em G, assim temos:
\pause 
\begin{itemize}

\item Fazemos $p$ o comprimento do bombeamento, ser $b^{|V|}+1$
\pause 
\item $S$ é uma cadeira em $A$ e seu comprimento é $p$ ou mais
\pause 
\item Sua árvore sintática tem que ter altura no mínimo $|V|+1$
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{A Prova}
\begin{itemize}
\item Escolha a árvore sintática que tem o menor número de nós
\pause
\item Dividimos $s$ em $uvxyz$
\pause
\item A ocorrência mais alta de $R$  tem uma sub-árvore maior e gera $vxy$
\pause
\item Enquanto a ocorrência mais baixa gera somente $x$ como um sub-árvore menor
\end{itemize}
\end{frame}
\section{Exemplo}
\begin{frame}{Exemplo 1}

$L=\lbrace a^nb^nc^n|n\ge 0\rbrace$

\pause
Assumindo que esta é uma Linguagem Livre de Contexto.E para constante $p=\lbrace a^pb^pc^p|p\ge 0\rbrace$ e $p=7$ então:

{
\centering
\bf aaaaaabbbbbbbbccccccc

}

\pause
Agora dividiremos nossa palavra em 5 partes \textit{uvxyz} onde:

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=7cm]{img/e1.pdf}
\end{figure}
 

\pause
Já podemos concluir que nossa linguagem $L$ acima não é livre de contexto pois decompondo a linguagem $L$ de acordo com a regra de formação:

\begin{center}
$u=a^5$, $v=a^{i-5}$, $x=b^i$, $y=c^{i-5}$, $z=c^5$
\end{center}
\pause
Como só podemos bombear o $v$ e o $y$ a palavra resultante teria a mesma quantidade de \textbf{a} e de \textbf{c} porém não teria a mesma quantidade de \textbf{b}. E assim não respeitando a regra da nossa linguagem


\end{frame}

\begin{frame}{Exemplo 2}
$L=\lbrace a^nb^{2n-1}|n\ge 0\rbrace$
\pause

Assumimos que esta é uma linguagem livre de contexto. Para $n=3$, $L=\lbrace a^3b^{5}|n\ge 0\rbrace$ então:

\begin{center}
\bf
aaabbbbb
\end{center}

\pause
A palavra dividida em 5 partes $uvxyz$ onde:

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=6cm]{img/e2.pdf}
\end{figure}
\pause

De acordo com a regra de formação da linguagem é obtido:

\begin{center}
$u=a^1$, $v=a^{i-2}$, $x=a^1b^1$, $y=b^{2i-3}$, $z=b^1$
\end{center} 
\pause

Bombeamento em $v$ e $y$ gera palavras que pertencem a linguagem $L$ para todo valor de $i$ 
 
\end{frame}

\section{Consequências}
\begin{frame}{Consequências} 
 
Suponha 

\begin{itemize}

\item $L=\lbrace 0^n1^n2^n|n\in  \mathbb{N}\rbrace$
\pause

\item $A=\lbrace 0^n1^n2^m|n,m \in \mathbb{N}\rbrace$
\pause

\item $B=\lbrace0^n1^m2^m|n,m \in \mathbb{N}\rbrace$

\end{itemize}

\pause
L não é uma LLC.
 \pause  
 
\begin{overlayarea}{10cm}{6cm}


\only<+-.(2)>{
\begin{block}{Questão}
$A$ e $B$ são LLC?
\end{block}
%\pause

}  

\only<+>{  Sim. É simples encontrar gramáticas para gerá-las}

\only<+-.(2)>{
\begin{block}{Questão}
$A \cap B$ é livre de contexto?
\end{block}
}

\only<+>{Não. $A \cap B = L$, e $L$ não é livre de contexto.}
  

 
 \only<+>{
 \begin{block}{Consequência}
 Assim Linguagens Livres de Contexto não são fechadas sob a intersecção.
 \end{block}
 }
\end{overlayarea}
 
\end{frame}

\begin{frame}{Consequências}
 \begin{itemize}
 \item Se $L$ é LLC então $L$ satisfaz o Lema do Bombeamento
 \pause
 \item Se $L$ satisfaz o Lema do Bombeamento não significa que $L$ é LLC
 \pause
 \item Se $L$ não satisfaz o Lema do Bombeamento então $L$ não é LLC
 \end{itemize}
 
 \pause
 \doublebox{\parbox{\textwidth}{Satisfazer o Lema do Bombeamento é condição necessária mas insuficiente para $L$ ser LLC}}
 
\end{frame} 
\section{Finalização}
\subsection{Perguntas}
\begin{frame}{Perguntas}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=7cm,keepaspectratio=true]{img/ask.jpg}
	\end{figure}
\end{frame}

\subsection{Agradecimento}
\begin{frame}{Agradecimento}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=7cm,keepaspectratio=true]{img/hand.jpg}
	\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
	\bibliographystyle{abbrvnat}
	\bibliography{referencias}
\end{frame}










% ----------------- FIM DO DOCUMENTO -----------------------------------------
\end{document}
